---
author: krm
created: 2018-10-17
---
![se]
# Vi ska lära oss om parallellkoppling och räkna med den.

  * Dessa har ofta motsata egenskaper jämfört med seriekopplingar.
  * Men de är betydligt svåare att räkna på.





